3年前高登的預言!!!!!!!

唔知有無巴打仲記得呢個"天地辰筭反耶"?

當年佢推的係呢篇民國時期流的預言詩 :

麂嘉居士“木樨軒異文補志”
六十四卦萬骨枯，一朝明君幸屠蘇

青羊玄枵(寶瓶宮)幹陽鎮，路邊水漫一帆孤

金閨玉堂南北脈，春江秋月芰荷薄

八千日山中有文，道是一系了前陳

上沉下自君非君，下口三五臣不臣

川中無水人自行，蓬頭將立土中成

廿八(共產黨)人出尚水德，金木變卦於形神

三孔無後四幸水，十八田內流火軍

神州日出盡餓殍，雞唱薄暮夕照時

土牛皓魄木更津，雲霾霜劍黍離衰

萬事念促一日新，癸天換作豆鄔邊

罕有虯根八入主，金木生變隘通衢

火年又逢彼岸火，但見江濤(江澤民/胡錦濤)湧春申

二水且伴金土火，徜徉兵戎橫九卿

水邊巷口(港)金命侵，阜(曲阜)止兩山(連山)相枕傾

獨有邊患土命劫，辛丑(2021)天傾東南隅

自有暗恨才用虎，又逢梅梔繼朝熏

閉門梁下鷹(梁振英)盤式，兩度山開劍指風

天梯直上九重天，橫下雙月鹿角懸

門前鷹隼(美國)西來久，青龍角亢繼此年

君火少陰衝至陽，結客平陵(金陵,即南京)日月灣

白羽斧翼(習近平)之字展，百丈濤落更管弦

有獸當作亂世開，誰人無幸畫頻薶

道是生煙火土歸，金運太過草木衰(金剋木)

有聖南渡來者誰，一城豪雨洗殘奎

飛者非鳥潛非魚(飛者非鳥 潛者非魚 戰不在兵 造化游戲)，平野孤墳水邊木

車攆當下三十為，試開金屋惹劫數

跨鹿登臨景象寬，炎天(周易)難比蒼天(連山)寒

鑲明萬世天晉蹈，錦鯉起落老人調

周禮四維重立始，海內聖明開平世

千秋明月終相似，醉裡莫信卜筮辭

========================

呢4句，大家會唔會覺得好詭異?

水邊巷口金命侵，阜止兩山相枕傾

獨有邊患土命劫，辛丑天傾東南隅。

水邊巷 = 港
金命侵 = "侵"而家唔洗講都知乜水。2017年佢選到總統，當年正正係丁酉年，酉=金。

樓豬快啲走 呢度唔講神怪野㗎

留名學野

快啲應驗啦

醉裡莫信卜筮辭

叫你咪咁迷信呀

沒事兒

但一句都唔明

迷信撚

神奇頂級超卓！

金本侵唔通係金仔同侵侵？omg 好準啊

想睇

獨有邊患土命劫，辛丑天傾東南隅。

＜＝ 呢2句好難解

印度

過唔到一百年國慶？

雖然不明白你在說什麼，但好像很厲害的樣子...

有冇解說

你咁講好多野都可以plug落去
第一句係港同侵啦
咁咩意思先得架
拎堆字黎演繹
大把野講得啦

Lm

亂神怪力都好信

LM

過唔到百年係今年定係出年

我同你解吓

九十九年成大錯係講英國唔永久佔據香港
稱王只合在秦州，即係能夠成為中國國王嘅，只有出身喺秦州嘅習近平

鄉議局主席劉皇叔十年前求既下籤

君不須防人不肖，
眼前鬼卒皆為妖，
秦王徒把長城築，
禍去禍來因自招。

推香港獨立 唯一出路

我蠢 成堆繁體字我都睇唔明 同埋唔想睇

其實侵侵係香港人用多
大陸台灣叫川普
好撚明顯解侵略啦

但係好準

正想講，即係點

郭文貴唔駛跳樓, 冰冰片放得出來

其實都只係強行將近代發生嘅事套返入首詩到
乜水災 旱災 瘟疫嗰啲
呢啲災禍一百年間都係幾乎必定會發生至少一次

我依家都可以「預言」未來支那會遇上歷來最大地震 死好多人
將個歷史範圍放大到幾百上千年
呢個「預言」必定都會必定發生

侵笑撚死係香港人尻叫姐

而啲預言野係買大包圍
更係有一兩句中
中得多既就已經做咗麥玲玲

講準 黃大仙真係幾準

鄰國國慶係1949年10月1咼

點解感覺上年都有見過類似嘅po咁
我記得呢篇詩

內戰

以前啲人講廣東話多
古詩都係用廣東話先順

十一係七十一年國慶。。。
一百年係計緊中共成立 即1920年

我不會作任何期望

東南隅

南海

呢類詩永遠事點解讀都得，但我好樂意睇到支共仆街

師兄喺邊度聽返嚟

咁你入嚟把撚咩

飛者非鳥潛非魚，平野孤墳水邊木

飛機潛艇，山墳浮屍

漢字一字多意
文言文更加係堆疊成文

呢d所謂預言 根本詞不達意
基本上好似解簽咁 你點解都得

共產黨最大德政係破迷信

民國時期鳩up詩又推上嚟

莫使金樽空對月
隔籬呼取盡餘杯
問君能有幾多愁
舉頭望明月
寧可食無肉

利申:留名學野

咁就代表以前啲人用廣東話多？
官話都有呢啲詞啦

又9Up

慶幸自己讀理科

共產黨先最撚迷信

大陸叫川普唔係叫侵

以前啲人原來係用中古漢語學到野

迷信既人會搵任何野穿鑿附會

今年係庚子年，出年正係：辛丑…

辛丑天傾東南隅…

天傾，天塌下來（諗起，ZZ高達加美尤嗰句：掉下來的天空）…

東南隅，台灣？南海？

呢啲神秘嘢，信則有不信則無啦…

樓主是腦內補元幻想師

第一句： 邊患，即係印度啦，呢句唔難

第二句： 辛丑=年份
睇返維基
計返辛丑係2021年
隅有旁邊，角落既意思
東南隅= 個個方向既旁邊國家,支那既東南有台灣越南泰國呢啲奶茶聯盟國家，
天= 廣泛，國際
傾= 靠攏，支持

即係2021年啲國家會得到國際支持，幫佢地同支那對抗會成為共識

利申： 9up

唔洗講咁多 , 中共千秋萬世

又搞怪力亂神

打飛機現場直播

咁應該係計邊日？

大金人分析得幾到位
佢啲片幾值得睇

共產黨係1921年7月1號成立

根據 維基

成立
1921年7月23日（98年361天）

即係99 年都未到？

咁你死返去支那啦用文盲字 呢啲文化野唔啱你睇

讀書嘅時候都有教，古時嘅人用嘅係我哋而家嘅語言，當然啲音有少少唔同。
唐詩都係要用廣東話講先至順，因為佢哋嗰時嘅語言同我哋係比較似。

官話係外族語言。

南方多文人雅事
唐詩三百首好多都要用廣東話黎讀
北方就內陸地方成撚日打仗
成堆粗人
如果係南方人話事 中國可能會唔同晒

三孔四後無幸水 講緊泄洪？
9up 乜嘢都解得通
不如話random chimp event 係 BLM 好唔好？

共產黨破壞文化就有 睇下文革啦五毛仔你太爺跪喺度比人批鬥呀 生著個打靶仔舔共會唔會激返起身

黨慶唔係1921咩

佢最後嗰句寫咗：
醉裡莫信卜筮辭
叫你咪L信呀

Er....
我明你係想講廣東話因為保留咗入聲
所以讀唐詩係會比官話較為押韻
但你仲未計客家話，閩南話呢？
另外，都唔代表以前啲人講廣東話多喎。

呢個好出名喎。。
好多詩人的確用白話寫詩
古人真係用白話廣東話多，係後來北邊d老粗入侵先多左外語，慢慢變成普通話。。。

咁就5毛？

驗下腦先啦你

官話都有分好多種既又。。。

too long didn‘t read

不明覺厲

共產黨有撚德政？ 好彩連登無得del comment啫

收皮啦 迷信撚
九十九年就計共產黨建黨 一百年就計國慶
你講撚曬啦

呢個係事實 是其是 非其非

等如黃絲中都有你咁既弱智

Block

唔係因為中古漢語同現代粵語比較似
而係因為現代粵語，保留左中古漢語嘅入聲
所以讀唐詩嘅時候用廣東話先至順啲
但係都唔代表以前啲人係用廣東話多架嘛

上沉下自君非君，下口三五臣不臣

川中無水人自行，蓬頭將立土中成

只信連燈仔

唔block你今晚爛春袋

用腦諗野都唔識

你不如Google下
咩叫雅言或者雅音先啦
古人用廣東話多，呢個講法真係有少少搞笑

每年都成千上萬嘅預言
N年後某件事發生同某個預言好似有啲關連，就會有人話：真係可以預知未來架！

其他嘢唔講住，中共唔係1921年7月成立嘅？

又迷信，拉

屌，咪燈啦

呢個係簡便嘅講法，
嚴格黎講應該話廣東話比普通話更似更接近當年古人嘅語言。但我相信如果李白返生念唐詩，我哋九成聽唔明佢講緊咩

首先唔係繁，係正體字。由漢朝用到依家二千年啦。成班將自古以來掛喺口邊嘅共匪講嘅唐宋元明全部都用呢種字體。第二，用正體可以分辨字體，最明顯就係后同後，殘體字統一做后，真係比文盲用。第三係美觀，你班殘體狗點會明，死返入牆入面啦。
做得黃絲至少有是非良心。 講到弱智，你探左感染武漢肺炎果班唔戴口罩慶回歸傻閪未？

快啲覆診啦

以前係咪有個神秘台 依家冇咗？
我啱啱想搵 好似唔見咗

不過呢一次同時嚟

其實唔駛講咩準唔準，當故仔咁吹下水啫

你係覆錯人定真係弱智？
你答緊d咩
我點撚解要探慶回歸？ on99
我話我係藍？

一種自我閹割字體可以自我催眠做文明進步，講到無恥邊夠共匪黎 仲有部分字體曾經繁化過，咪歪曲事實話咩字體只會從簡到繁演變

你話共產黨有德政喎 咁你係紅囉

又中

破迷信係德政 有咩問題

度撚時同低智商生物講野

五句講哂
喺連登預唔預言都無所謂
最緊要係個結果
那怕係是但一條友亂吹
但只要個結局係連登想要嘅
就一定無問題

準唔準唔緊要
支爆先最緊要

你死返上鬼國啦做韭菜啦

無撚有錯

當 n 越來越大, p 一定趨向1

你智商有冇80？

睇咁多句，反而最清晰係君不君臣非臣
即係做元首嘅人根本無元首嘅款
而下面班人亦唔係做嘢嘅

哇，顛覆國家呀

你做乜唔用殘體覆，設計黎就係比你用，你主人嬲架

收皮啦，借屌人迷信想幫共匪洗白。是其是非其非喎

初步判定係冇80

最撚憎暗共扮中立傻閪，又低莊

屌你智障睇正常人梗係覺得人地有問題啦 仲話判定人 人唔笑狗都吠

Murphy's Law嘅concept？
利申冇深入研究

無啦啦你會記得三年前高登某個會員講過嘅嘢咁撚突然？

共產黨有德政都講得出

又自言自語
又答非所問
少少分析力都冇 唔岩聽就5毛
5毛死全家呀 你呢d弱智都真係要驗驗腦

你連人地重點講咩都未知，屌緊你把口食撚左屎呀

弱智仲要爛口
講屎尿屁都有重點？

迷信係一回事，個人都覺得唔好
共匪係另一回事，共匪從來無德政呢樣野
咪撚拉埋一齊講，借啲咦洗白

呢到時事台呀

你都識講迷信唔好
迷信本身就貶意詞
破迷信係德政又有咩問題

純粹覺得對住d九唔答八既字打飛機對抗對家
真係蠢過人地

你要做連衛兵做飽佢

鄱陽浸到傻枯條毛

咁德政同共匪有咩關係呀五毛仔，乜香港九七前未被共匪殖民前好迷信咩？ 收皮啦你好低莊呀仲拗，係咪拗唔贏出唔到糧呀 黃左啦五毛仔

講到咁白都唔明

唉 二百萬人緊有一兩個特殊
我會包容你

笑死
我懷疑係條傻西睇唔明文言文就話人詞不達意

係你笑死之前 可唔可以講下你睇明左d咩？

中國千秋萬世

收嗲啦五毛狗 blocked

外國人係金色頭髮

得返三個月LM

睇完
我宣布你條撚樣係智障果個

lm

真係比你講曬

兒登仔係咁，識得屌藍絲冇獨立思考，但唔容許其他人有自己嘅諗法，一定要跟佢嗰套
最撚共產黨就係自己

一陣又話黃絲唔鬧得，廢事同佢哋嘈

古人啲英文又幾好 識讀侵侵個名

中乜柒呀？

天地辰筭反耶 #0
4 年前 (2016年9月21日)

雷風恒,地風升,水風井,澤風大過,澤雷隨,巽為風,風天小畜,風火家人,風雷益,天雷無妄,火雷噬嗑

公民廣場2014,本土崛起2015,困於監獄2016,促成大過2017,聖人出世2018,戰爭開啟2018,上海變局2019 南京重光2020,朝局升溫2021,遷都西安2022,聖人登位2023

邊度有中過?

金命侵係trump笑左
英文名都預埋

有冇人同我一樣
完全睇唔明

請教一下
中共點樣「破迷信」？
從何睇得出中國式「破迷信」係德政？

不過籤文嘅嘢有時真係好準
好似我有兩個朋友
佢哋每人坐左三年
之前幫佢哋黃大仙求簽兩個都係蘇武牧羊

其中一個之後仲要中咗12金牌照岳飛
跟住又要坐多三年
嗰一次係做咗次佢平時有人代勞要做嘅嘢

跟住早排我喺日本求簽
中咗支下籤
我屋企人會死
跟住結果真係死鳩左個

所以呢啲嘢真係好難講得埋
就連我個名都係
冇溝通之下個名係我姑媽改
但係求簽就正正有我名入邊嘅兩隻字
我出世之前都已經係姜太公釣魚
講明係仔。

所以我成日都覺得古代人係有啲料

公三小

嘩
任你吹

好似抽象咗D

我都覺得2021會爆獲勁既令香港經濟直插
首詩唔識解

咁幾時ww3

屌你老母玩啲撞背圖咁都叫預言 不如估埋習近平可以坐到幾多年 即係就任幾多年啦

貿易戰唔係2018開始？

以後唔洗抗爭了
直接作法滅中共咪得

咁都畀你兜到

川中無水人自行 已經全錯啦

快到

....

可能佢想講黨慶 講錯國慶

結局係點

蓬頭=蓬佩奧

又話 6 月 4 就玩完
到依家都仲生勾勾

夾硬到
答案係陳國邦(李斯)！！！

水邊巷口=香港
金命侵=2017任命trump
兩山相枕=香港美國互依互存？